今次罷工某程度上可以話同溝女打poker一樣失敗

冇錯我曾經開post話過今次罷對香港工運而言好重要，好有意義，但係處理張力同隱藏底牌之上完全係不知所謂。

罷工係咩？罷工係一個講價嘅過程，利用控制人群嘅能力向當權者開價要求妥協，甚至掉火魔，黃色經濟圈都係議價嘅一種。

而議價最重要係隱藏自己真正實力，並且有幾大吹幾大，務求令對方嚇怕，畏懼你而讓步。

因此罷工講價第一個要點就係 永遠唔好比人知你底牌

兩個好簡單例子，你去追一個女仔，原則上你係唔應該一黎就話比佢聽你想追佢想屌佢。原因好簡單，當你要去追一個女仔時，就代表你地相方係某層面上有差距，你唔能夠自然而然地吸引對方，所以先要主動接近去追。

而依個過程就係以相方魅力作為籌碼嘅一個議價過程，想贏你就要盡所能隱藏自己嘅缺點，最大化甚至吹大自己嘅強大，同時一切要保持虛中有實嘅狀態，保障自己嘅框架同價值，令自己處於關係嘅優勢點之上。

只要一日你冇揭開 或透露咗你嘅虛實，你就有更高嘅能力同機會去爭取你想要嘅人。

而今鋪罷工嘅玩法就係你一開始接近對方，就同佢講:「我好愛你我冇咗你唔得，就算你唔愛我當我兵，我都會留係你身邊。」

然後轉過頭又扮自己唔在乎佢，同其他女食下飯，咁係人都會覺得你一係玩野，一係根本冇料到啦。唔洗付出作為女朋友嘅身份，就會得到為你仆心仆命嘅人，點追？

又例如打poker，你明顯籌碼唔夠人多，冇得以本傷人，但就無論有幾靚嘅牌每逢對方all in你就一定throw，甚至話埋比對方聽如果個銀碼多過100萬我就一定唔跟，打撚啊？

咁我只要無論咩牌都推到100萬推到all in就贏硬你啦

依個亦係點解香港人從來冇議價能力，嗚會比人拉嘅野我唔做，咁我咪食個飯都拉你返狗屋坐夠24囉。嗚會比人炒嘅我唔罷，咁我咪一黎就mark名炒9你囉。

你話勞工法例？香港仲有法律？我唔炒你開條特別dirty team比啲穿窿口罩你都夠殺咗你啦。

又話到真係大爆發封關都冇用，咁我唔知算係你太婦人之仁定個腦癡埋一舊。封關係一件事，大爆發係一件事，我罷工就係要封關，同大唔大爆發冇關係，爆定唔爆都要你封，因為依個係議價嘅條件，我地發起得一場議價，就點都要贏咗佢。

到時大爆發你可以照返去救人架，但你唔好on99話佢唔封關大爆炸都會返去救人啦，出少句聲會死咩？定你覺得咁樣好型？如果你會話因為救人係天職，所以一定要返，咁你根本唔應該學人講價。

講價好多時候就係殺敵一千自損八百，但除住你贏得越多，技巧越好，你就可以殺敵五千自損五百，殺敵五萬自損五個。

有時我覺得唔係世界冇比過機會香港人去做主，
而係係香港人冇令到世界覺得我地有能力做主，一個三歲嘅弱智嘅人講乜都信嘅人，連議價自保嘅能力都動，我比你獨立咪即係害咗你，你點生存？何況政治本來就係一個互相議價嘅過程。

所以拜托香港人，以後罷工又好十大訴求又好，學習下點樣去同人講價，隱藏底牌，虛張聲勢係必要之惡，唯有懂得政治，先可以係政治家手中爭取到你想要嘅自由。

依篇文其實唔係完全針對罷工，亦希望大家睇完反思下，自己係依場運動，係你嘅人生，有冇咁嘅議價能力。

一個有價值，而且識得利用自己價值嘅人，先會有機會擠身世界舞台，人生洪流之中。

示威嘅人永遠唔好示弱。

政府都唔會同你傾,D野離地到做唔到
個工會早幾日先俾區家麟問到啞左
係完全沉默嗰隻
你咪知林鄭同你傾都廢事